點解現代人越著越casual?

睇返d電影,40/50年代,大部人男人出街都西裝shirt,女人著裙, 近期the queen's gambit
但現代人運動裝都可以出街,tee,短褲咁
坦白講,我想現代人衣著返以前年代,復古精緻優雅感覺, 大家唔好咁casual
好似近期套the queen's gambit咁

因為舒適更重要

香港咁撚熱日日西裝打呔咩？

想知樓主平時係咪着西裝出街？

你咩料呀你自己想又要全世界唔causal

窮人普通人都係着普通衫
邊會個個着西裝

樓主

電影橋段都好信

因為套衫咁華麗都係無撚用囉

睇電影當真
我睇電影夠個個都靚仔靚女

因為大家都有共識可以dress down

所以咪出現到牛記笠記去飲

或者唔再講究衣著

其實係香港嚴重d

日本你地去過就知，好多人出街都執得好正

其實西裝shirt,女仔穿裙都可以好舒適

當個個都係咁著 未變到好普通 好快望厭
到時就屌「點解啲女唔著背心熱褲露下身材」

too busy for that
襯衫嘥時間 不如我用嗰10分鐘賺多100萬翻黎

但世界其他地方都係咁

Google empire state building construction
一半工人都著得幾斯文

都知冇咩可能,呻下jer

電影個個高挑、好身材，先比你錯覺著得formal比較雅致，又或者係條街到得你着得formal，令你錯覺優越感。

到真係人人formal，香港大熱天時焗到一身臭汗，油面油頭，然後人地高挑好身材隨意一着都比你精心打扮好睇，優越感都無埋，又何必呢。

但奇怪以前唔少窮人都係西裝,
睇下二戰後普通平民都係咁

因為多左街頭文化係fashion入面?

haha,咁又唔駛

50/60年代都夠

著得formal smart d?

睇班兒登仔留言就知道香港真係時尚沙漠

我都估有人話電影唔可信
但有d電影有根據,唔係作
而且仲有個d年代紀錄片

其實好多地方既人仲著得hea過香港人，好多都鐘意淨tee 短褲
同埋呢個年代有錢人先著得簡單，窮人先咁著重要裝身

貼出黎啦

樓主睇下地產企街 個個都執到好正

yes,所以日本幾正出街都感受到日本人對美要求高
可惜,香港人鐘意日本,但唔學呢點....

當人人都係u記搞掂倒模式咁著就知

另一方面，香港社會未富足到可以玩時裝

因為世界環境都變得casual左
少左禮節儀式

以前啲人係企理啲仲要戴帽出街
係香港應該會熱撚死

同意

香港人一世都唔會學到日本人對衣著既執著

人地日本仔百貨公司都有個角落專賣去白事著既西服西裙

香港老實丫，一般尋常人都係著濕尻白衫白飯魚

根本無可能好似日本人咁人人有套黑西裝黑西裙咁去白事

其實唔洗富足都一樣可以玩時裝，係香港人普遍對自己外表要求低，但又鍾意屌其他人著得柒

咁囉

天氣問題?

其實198x-9x 好多人出街仍然執得好正

踏入2000年開始先轉晒casual

因為有錢人先有野拍，窮撚生活日日一樣撚有人拍咩

如果天氣日日好似LA果啲咁 就冇所謂

其實簡單講

香港一般基層負擔唔起執得咁正出街

呢排返律師樓，其實班律師都著得好撚hea

你都岩既

就牛仔褲黎講
你著條u記同APC已經兩個層次

你恤衫去訂造同現醒，著上身已經兩個層次

簡單講係大家唔再追求美感

睇下你同開咩人出街聚會囉

你唔搵原始人著樹葉黎比？

1. 熱
2. 工時愈長，你唔會有時間去著d貴族既衫
3. 民主左，平民時裝興起

因為有衣著自由
所以你可以著西裝出街
我唔會話你

呢個唔同意
大把人著住名牌牛仔褲去飲以為執得好正
執得正唔正是指是否符合場合要求
唔係講價錢幾貴

佢叫你著之嘛

乜而家時尚就係西裝定點？
屌你老味我都覺得圖入面幾靚
咁唔通因為樓主覺得個個咁著好就要人哋跟你果套？
你話重要場合有一定嘅標準尊重場合我覺得ok，但出街都要點點先叫做對自己外表有要求，先叫做時尚真心好柒
所以香港最撚戇鳩就係有你呢d對時尚有一套個人標準，又或者你口中自己柒但係屌人柒，先會令到唔同風格嘅人喺香港出街會變標奇立異

呢個真

如果你階層既人係中上產既

即係你出入馬會會所，出街只會揸車，出入高級餐廳既話

你群埋果班人都會係一班有能力執得正既人

熱撚到仆街仲要著老西
就算唔熱，恤衫西褲都著到個人好唔舒服

世你老母？ 訓開邊個井？

其實tee同短褲都可以好優雅

有鳩時間咩 訓多幾個字好過啦 聽朝準時返工啊

牛仔褲u記都200-300蚊一條既年代
著咁靚托咩

名牌牛仔褲？咩cutting先

如果佢著條unwashed重磅slim fit 牛

襯過皮鞋同皮帶一樣色

著件訂造靚料白恤衫，唔洗打呔

再襯件navy blue 訂造既blazer

配條袋巾

就真係抆車邊可以去飲

日本人對外表嘅執著又係另一樣問題/壓力嚟

戇鳩

屋企會所直落停車場攞車
點對點會所高級餐廳都有冷氣
有錢人就唔會有天氣熱嘅問題

樓主有冇睇過羅賓七俠
入面啲洋服outfit都好classy

樓主真係on9到震
睇電影上腦

真係岩夏天著既話。要訂造麻質西裝

但坦白講，香港好難carry

我記得差唔多廿年前去過西安
個阿伯賣蕃薯著住老西

巴打係明白事理嘅人

另外一個問題係大部分香港人唔太夠膽試新style，搞到成條街都好似著緊同一批貨。最近流行vintage已經係香港近5年嚟嘅大突破

用石頭召喚青山走犯

咁呢樣嘢就唔關負唔負擔得起事啦
唔否認你嘅講法
但窮未必係一個合理化嘅原因

電影果D根據可以因為戲劇效果而改變，
好似D中國古裝片嘅服裝開胸同髮型幾樓咁高，
你睇返D黑白默片入面嘅人都唔會全部著西裝

我平時都係咁著，有咩問題?

想知咁着要搞幾耐先出到門口

咩國家呀
你咪走囉咁唔滿意

林鄭老公西裝襯白襪，
因為佢地果代窮到無衫著
搞到今日香港大部份人都無衣著品味

照下鏡先喇柒頭

犀利哥 乞衣都型過人

你係咪啱啱火星過嚟？

美國文化嚟，T裇牛仔褲文化輸出全世界，越南當年打完越戰都跟咗

以前影相嘅都係上流或者好難得嘅機會
一定著靚靚
以家痾個屎都影，分別好大

玩時裝唔平架葉師父

仲燒錢過你追電子野

但我寧願投資d錢落時裝到。人靠衣裝係真既

不過其實要講時裝入小圈子po傾好過

根本連登你講時裝黎黎去去都係講u記呀咁

講經

秒

香港d天氣全裸出街都標哂汗

1.睇過d真實紀錄片,平民都雅致.
2.我諗係美感多過優越感
3.香港熱,但外國呢?我諗dress down係全世界珼象,尤其 lululemon都出街
4.高挑好身材隨意一着都可以好睇我否認, 但我想雅致感覺衣著品味,多過靠身材搭夠

同大陸劇古裝個個普通背景人都着勁靚一樣
明明連洗個面買塊番梘都冇錢

仲有美學修養都好緊要

唔係話你後天想培養就有

時裝觸覺某程度上係天生

係靚仔/女點都型

人地唔洗日日番工

我唔否認有錢人著得簡單
但我重點唔有衣著去表達有冇$$$, 只係美學問題

著得非主流少少都俾連登仔post上黎評頭品足啦

我認為美而衣，非衣而美

佢老公係典型書蟲，而且佢可能由細到大都無人教過佢點襯衫

咪夠薑死著白色

我覺得唔關事
其實唔駛好有錢都可以著得整齊好睇
你睇下香港d廢中廢老
件t shirt polo著到wea晒又唔換
D阿嬸又著埋d支那大媽款既衫
呢d全係自細對美學既教育同專重自己既表現
不過痴埋支那度都好難知道咩叫靚咩叫柒

因為香港越黎越窮

保安/地產agent/金舖職員最是正，日日著老西打呔

樓主日日出街都着西裝打呔？

美國都要睇階層睇州份

美國有d州既old rich 確係會著到比較上流

你望下d公務員同返教會d人，
成世人都係波衫+尼龍鬆身褲+dad shoes，
女就著到愛回家個譚何容儀咁
根本就影響市容

你唔比果個年代d人覺得西裝已經係casual look？

我明樓主想講咩

不過樓主你講既野其實連登唔會有人認同

其實都唔係共識可以dress down

而係唔知點解著得四正d 會比人笑on9傻仔

話要過節日同大日子先著好睇d咁

Quit hk Lo

又熱又潮濕
一百年前咁著可能無咩事
全球暖化普遍都熱左幾度

咁激動做咩人哋樓主都只係提出一種香港唔太流行嘅style，話好想試吓咁樣著，睇吓有冇人有同感我不滿嘅係難得有人喺香港提出唔係主流嘅打扮風格，但啲comment就一直屌屌屌。

一個社會可以包容到多元打扮風格先會出色，但啲comment真係睇得出香港對時尚嘅限制。我一向都好尊重會用心打扮嘅人，你要屌不如去屌返嗰班波鞋毒撚但又好鍾意批評女性打扮嘅連登仔。

最近生活好大壓力？

可以,但少

純粹香港越黎越熱 你去泰國都係好多人踢拖

唔否認
但如果單講去飲出席隆重場合
我覺得唔應該加插咁多condition 點點點
買衫總有平有貴
點都要俾人感覺到你盛裝出席，係尊重嘅表現
再者其實大把人有恤衫都淨著polo去飲
You can never be overdressed or overeducated

樓主太撚多幻想

其實認同樓主
我都覺得以前啲衫係靚啲 就算係中國以前啲漢服定外國啲洋裝
而家全世界都著到一樣咁casual 好似無咩特式咁
不過呢點都係純粹由美觀角度考慮
就係因為以前啲衫太繁複厚重 先會被淘汰

香港人剩係死讀書機械人，連衣著常識都無，
外國名校生都識著衫，尤其uk

落街買個叉飯都著到見工款
邊撚個得閒理你著咩呀， 搞咁多托柒

品味野係靠日常生活呢啲堅持培養出黎

香港人除左賺錢乜都求求其其

對品味零堅持

結論就係成個城市嘅人都冇Taste

所有野肉肉酸酸

下至個人衣著品味 上至城市環境設計

亦到解釋到點解大陸禁多垃圾文化可以傳得入香港

廢中廢老標準衣著

鮮色厚褸/雨yung褸
濕尻波鞋
男就濕尻直腳牛記摺腳
女就濕尻花色legging

再配搭一個斜咩袋響前面

成身完全無襯過色

你地去日本離遠一睇就認到邊個係香港人

離遠睇中9成

識個土豪廠佬幾億身家，但全家都著到成個支那民工咁

哈哈

你個形容好正
濕尻wear領既恤衫
未燙過
濕尻鬆身褲
濕尻dad shoes

因為窮人先要做野 休閒服變左有錢既象徵

無知真係好可怕
以前歐美真係個個正裝出街架

唔好講廢中廢老啦

後生唔識著衫都漸大多數

大把人求其T shirt短褲色都唔襯炒晒車就出街

都係果句啦

你係咩階層或者你圈子係咩人

你咪著咩衫

可能你有班時裝精朋友大家咪會都dress up出街囉

幾年都無冬天，想襯下layer都無可能

都係。不如我覺得平有平玩，貴有貴玩，喺香港有心打扮已經好好喺街見到人著得好靚，我都會好想跑過去讚爆佢哋

同埋真我已經被嗰連登仔長文屌鳩我 睇嚟香港人真係好大壓力

大陸人係著得靚

現代人生活忙碌
放假都無咩興致 花咁多時間打扮

氣候改變

睇身形啦

有身形無肚腩

著靚料fit身tee 配條麻質短褲

腳踏一對loafer都可以幾優雅既

保險地產咪裝身囉

以前天氣無咁熱啦

幾時進化到變返全裸

yes,我知邊d電影係真,邊d有根據
而且仲有紀錄片作證據

因為思想解放、人權、女權崛起
西裝之類既正裝對人黎講係一種束縛，當一個社會越liberal就越可以接受到casual既服飾，女人著瑜珈褲／緊身褲依個潮流最明顯

下嘛？冬天都無問題，但夏天日日三十幾度著住套老西趕巴士都叫好舒適，食lunch又要著住套老西大汗滴細汗咁等位食茶記

而且而家係人著衫，唔係衫著人

咪又係一式一樣

自己入西裝POST 睇

諗著乜點襯好攰嫁
咁多件配件黎襯衫又要洗咁多件晾咁多件摺咁多件再收納番咁多件
得閒做到你講既"精緻"應該係靠老母/工人做家務又無咩工作煩惱既閒人黎
利申羨慕

睇人嘅姐
你去巴黎行一轉
佢地t-shirt牛仔褲都着得優雅架啦

笑死好精準
不過我覺得最近香港已經進步咗，見到有啲男仔會着闊腳褲真係好感動終於唔係便衣狗束腳褲

真 樓主明明只係美學角度講以前啲衫靚
成班人又spin去咩死窮撚先咁注重著咩衫
咩電影拍出黎先係咁
其實睇多幾套紀錄片係咪好難
以前就算係日本大正時期學生著既袴 外國幫人洗地既窮女傭件衫都好好睇
但總係有人起晒鋼咁屌

你話韓國日本咁有自己嘅傳統服裝就話啫，香港又冇人著中國傳統服裝、又唔會特著外國服裝
咁casual啲咪得囉

我都想襯衫但真係熱 最尾都係著T算
近排呢d天氣先可以開始著好d

唔洗做未得閒研究衣著，一係你做同藝術/時裝相關未多啲時間
香港地最撚現實

你想你想 你邊撚個呀？
睇戲睇到上哂腦

人柒靠衣裝

咪撚on9 衣著係睇個年代興啲咩主義

以前夠興啲咩art nouveau啦成身花花草草 裝飾

你而家係咪跟住咁著先

而家個年代都算係簡約主義

你睇吓啲平面設計 裝修個啲都行緊呢條路

潮流教父走得太前

我去見工
個manager都係著牛仔褲t-shirt，個頭仲要冇點梳過

香港太撚熱姐
啲厚衫旅行先著
而家11月都係早晚涼小小
著西裝褸真係會臭

套劇好睇

真 其實呢個post嘅留言已經解釋咗
唔想咪唔著 完

出糧啦仲唔出嚟

是但啦 咁做人好辛苦

因為思想開放，人們開始追求舒適，唔想再受傳統限制

但入面us冠軍條友牛仔裝，带刀,咁又fomal咩?個校工都著得好casual

樓主知唔知咩叫fashion

呢個真
住龍床盤個班擺都無位擺

好彩大家都唔係好似樓主咁諗

因為你睇鬼佬片

係香港先咁 著好少少就比人覺 ：嘩著咁靚做咩 去飲呀
我屌 去一次日本就真係自愧不如，返到香港比真係覺得香港人著得好影響市容

netflix 有套紀錄片有講呢個問題

我知,大家都有衣著自由,我無權叫人點著,所以只係伸下jer幻想下

Nazi

歐洲女人興緊free nipples

全撚部reply都錯撚哂，無野好講

現代人越著越casuel，係因為全球都係玩緊呢個style
唔係香港熱所以咁，見到呢d reply真係柒撚到

至於點解現代興casuel，黎黎去去都係幾個原因
1. fashion cycle
2.現代強調舒適，真實
3.理性主義興起

想再知多d，自己去lib做下research，好過問連登仔

唔明點解香港人會咁抗拒非主流嘅style

我覺得唔同時期嘅衣著文化都真係好正有時我都會好似樓主咁想試吓電影咁樣 感受吓非現代主流嘅打扮文化

因為越來越熱...

D鬼佬仲鍾意踢拖

邊套?

咩戲

因為你睇果d係電影

連登柒頭著咩都柒照下金鐘個死樣先啦

樓主選擇性拎出黎講
佢貼d 圖入面都有人著得casual
佢又唔講

好冇睇？

香港太熱

流行大百科 運動休閒風

電影有樣嘢叫服裝設計

我夠可以問點解以前d 人著西裝，唔係好似依家咁casual 啦

我想以前d 人都 casual

屌你老母

總有人casual,但比例上
少人tee+短褲

而且us冠軍條友牛仔裝都精緻香港人d牛記look

現實係

通常比較講究衣著果班都係從事時裝或者做公關果班

其實大家想點著就點著，唔洗理其他人點睇。呢個世界多元啲係好事。你去西裝post會遇到同你有同樣想法既人。

鳩答：樣問題，靚仔hea著都靚

正經答：
1) 以前個個揾人造西裝恤衫長裙，一係d呀媽自己車，工業革命後可以低成本量產casual wear，令正裝成本高左，靚既西裝變得好貴，變成指定場合先會著

2) tshirt隨住科技發展，做到好多custom圖案，令每個人都著得，大受歡迎

由你開始先

靚料既西裝係會透氣。唔焗

你冇工人唔洗諗

成屋淨色tee

你想你想...慢慢想啦ON9
離地離撚到上太空

香港人成日j既日本

老實，條街真係九成人都執得好正

大家去過你地會有同感

假假地日本人真係脫亞入歐

你見日本一有新內閣全部閣員著最正統燕尾禮服影相就知

佢地係由上而下咁去影響平民都要執正

你見香港班官都係濕濕尻尻咁著

香港人去日本著都係行山look架啦唔洗問

除非你係時裝精先會襯到靚去行街

咁都spin到nazi

套衫靚有撚用，嗰個年代冇廁所冇涼沖，成街屎尿味

咁又點 叫香港成個社會學下世界其他地方無咁高生活壓力, 再講乜鳩打扮得精緻古雅出街啦

岩呀應該立法女人一定要著Lolita出街

睇國家

連登仔近期日日j既英國

極少見人著拖鞋出街

你呢個真

亞熱帶地區不嬲唔會係服裝發展蓬勃既地

樓豬同你呢類所謂對時著有要求既人, 咪又係不停咁屌屌屌一般香港人返工出街既衣著打扮

係。其實真係要傾就移玉步去西裝post/古著post傾

公海傾唔到

你人如其名I love you

倫敦金 保險 地產

因為拍戲lo

係英國如果著拖鞋出街真係想食餐好d 既飯都有困難

第二點同香港熱咪同一個point囉扮乜撚野專家呀 現代主義

casual

因為而家有social network
曬命容易左
唔洗靠著衫
用錢娛樂再Post下
更加突顯到地位

褲舒適過裙，尤其是闊腳短褲

香港長期熱到爆哂汗 每年凍+涼既日子都唔知有冇2個月
短衫短褲可以著得有幾型

yes,睇返以前香港d紀錄片真係

講下東南亞有咩地方會咁???
又熱又濕叫人學英國中部北部咁著

我覺得唔舒適啊嘛
你老味咁鍾意着自己着飽佢
仲post 啲電影相出黎想人人著成咁 真係食懵你咩

好多明明學歷唔差，但係著西裝就著到成個大陸農民咁撚樣

lululemon嗰啲係工作服黎，佢地係因為窮，接完客就咁就出街/返屋企，冇人想架，多啲體諒性工作者

佢話要堅持呀 每日堅持下日日爆哂汗濕哂咁返工返學啦
或者堅持日日都飛的去公司學校

都估撚到會話大壓力乜柒乜柒
我只係想屌柒你呢d自以為是嘅時尚人
仲有d留言只係表達現今社會無咁嚴謹所以著得休閒，而你就自己ff人哋反對人哋點著變成時尚沙漠
完全睇唔到你句嘢有咩邏輯，你話佢哋屌人著成點就話

casual 得過原始人？樓主on99

香港著衫柒出哂名架
加上上一代人真係求其
成個氣氛搞到如果有人着得端莊少少都俾人覺得怪

咩野叫正裝，當所有人都著嘅時候就叫做便服
你自己打開對眼睇下片入面D人點著衫，
咪又係衣衫不整咁樣，邊有樓主講嘅復古精緻優雅

同埋外國近幾年都比以前熱左好多啦

真
最叻加幅陳冠希圖
唔比你討論
啲人唔悶個喎

因為以前影得嘅,肯拍嘅題材都係有錢人?

我夠想著好睇啲，但生得矮好難買衫，特別褲，唔通下下去度身訂造咩

反而希望啲鋪頭衫褲size可以多元化啲（不過應該好難...）

其實連好多公司嘅制服都變得casual晒，例如M記廿年前普通crew嘅制服都係恤衫西褲或西裙，而家得返經理或服務大使咁著。

另外就連某d銀行D員工而家都就咁風褸普通褲，例如東亞呢d19銀行。

樓主著到咁我只會以為邊間茶樓部長唔記得換衫

好熱咪唔舒適囉專家

咁又點 香港咁撚熱唔通著西裝？

希望可以復興埋旗袍/長衫

我明香港熱,好難西裝,但都可以shirt出街(當然唔少香港打工仔返工都係)

因為以前文化真係咁

想著suit做保險囉

學歷同著衫好睇無關

你唔係期待果班所謂傳統Kong U老屎忽精英會識著衫下話

現代人所有既發明係為咗生活工作更方便，包括衣着

唔計返寫字樓做金融嗰啲一定係慣性嘅西裝咁依家做地盤藍領 同醫生尤其是公立醫院嗰啲 邊度得閒日日返工咁樣西裝發除咗顧問醫生同副顧問醫生做Admin野嗰啲 （其實公立醫院嗰啲醫生都係要換制服好多時都係着嗰件藍色嗰件野去示人）

因為著西裝好多都係仆街

支持你帶領個潮流

真 唔知點解老一輩著老西as fashion反而多

有冇名 想睇

因為你個名所以冇問題

有錢人咪著得講究囉

農村啲人咪著穿窿衫，補完又補

唔好話你個例子係電影

當係記錄片

以前好貴一卷菲林會唔會拎去拍窮撚

用晒啲時間上連登，無時間換衫。

一諗到要着高踭鞋就辛苦
着裙又要驚走光又無辦法大步行

又對你有咩影響

破壞美感由學校做起
你望下啲中學 校裙配風褸都做得出

你自己有冇日日着西裝

完全有同感。

你邊隻眼見到我哋有屌香港人對時裝嘅追求唔高係事實，打扮風格單一都係事實，有講錯

呢個post個個都壓力好大

韓國人都係

係香港 有時去下政府合署 坐counter啲staff可以set到好寒酸

唔明樓主點解好想人復古，你鐘意咪日日西裝出街，你好想行出街個個同你撞衫咩，你自己型哂咪開心仔囉

答返你嗰句
可以,但少

1901 英國啱啱工業革命之後

城市有錢人著好啲好正常

但代唔代表其他階層，甚至成個歐美

中學有教visual arts
但好似無教美感咁
成個課室都求其零美感
連個老師嘅外表都零美感
成日同啲細路講外表唔重要
讀書唔駛打扮 個個都梳到個頭柒咕碌咁
明明美感都係一個城市好緊要嘅element

嬲

80-90年代香港人都著得好行出街 set頭襯衫有型有款，依家真係唔知搞乜9

屌你老母
去飲啲人都係著T shirt 牛仔褲

老實講我都睇唔出你打啲嘢有咩邏輯可言我屌好多香港人對自己要求低但又鍾意屌人，你屌返我審美眼光單一九唔搭八

最近因為著得太柒所以被女甩？

2020年啦 是鳩但啦
我個保險agent 都tee 短褲波鞋黎見我

37 37度著老西

樓主係反人類

舒服咪得lor
WFC

其實可以話咁著係social norm，如果現代香港個個都咁著，又會有人開post 話：「覺唔覺現代人出街著衫好casual，又個個一式一樣冇人玩fashion」

Fashion 或者靚衫從來都唔係普通嘅事啲人吹奏歐美日韓fashion，以為個個都好有style 咁出街，其實大眾look 咪一樣係佔多數

因為以家係後物質主義時代 西方人普遍追求超越物質既野例如環保 權益等等
澳洲人出名著衫hea 但其實以前既澳洲人著衫都好靚好鍾意打扮
而相對上 大陸就遲起步以家先踏緊物質主義時代

牙Joy

唔係求其，係根本無錢同時間去培養品味

你唔覺得著到咁美學會好唔自在同埋有種束縛感咩？
以前成日聽老一輩人話人靠衣裝，但我覺得打扮得咁靚好似將人分等級咁，我覺得著得簡單自在先可以見到大家最自然一面

屌全年set頭襯衫得最行係咪得Halloween

歐洲9月都仍然係十零度，可以著好d

校服配風褸呢d壞風氣都係97之後先開始，明顯係想搞支那化，只有支那D學生著風褸咁柒。

香港全體公務員都係衣著反面教材嚟

熱撚到西咁，點撚樣fashion

唔係點解叫土豪/暴發戶

關你撚事咩，時代會進步

咪即係寒酸

女主角好撚正

睇階層啦

一般平民百姓

九成都係牛記笠記去飲架喇

你去日本呀或者歐美牛記笠記去飲會比主人家趕走

仲一定有D阿叔係波衫+牛仔褲
CLS

以前啲中小學既冬季校褸係西裝褸

依家變曬勁薯風褸

無錢講經

因為你著件褸啲人已經問你係咪去飲

其實Tee 係咪好近代先出現既野

一件波衫夠你係U記買幾件恤衫啦

香港又濕又熱，shirt出街都爆汗爆到全身濕哂
你究竟係咪係香港返工/生活架
定出入都揸車

其實係要鼓勵啲人鍾意著咩就著咩 有時著得特別啲就俾人恥笑隔離po有巴話想試下中性裙都俾人笑 咪搞到香港啲style咁單一普通

以前著校褸都好撚薯

中國耕田都著西裝

你係#256咪講緊自己屌人囉

好心著返裇衫西褲啦
又唔係無冷氣

波衫+闊腳工裝褲點搞啊

咩天氣啊人地...

西裝價錢睇用料,一樣有平嘢.

樓主未返過工？

全球暖化

因為怕麻煩

U記和H&M都係百幾蚊一件 有時做優惠仲平

屌有好多香港人對自己要求低但又成日屌其他人嘅打扮=屌一般香港人返工出街打扮嘅衣著打扮咩邏輯

通常18-22先會對身光頸靚咁追求

大個左發現呢啲野只係表面包裝

虛榮嚟

自己舒服咪得囉

錢晒時間

有時間都諗下點買樓啦

白恤衫+黑西裝係百搭服飾,打條黑呔去送殯,換條鮮色呔就可以去飲喜酒.

另外，鐵路同巴士公司員工以前都係戎裝或西裝打呔加柴喺膊頭，自從黨鐵成立之後就變成恤衫配風褸，真係好柒，冇晒尊嚴。

屌香港人對自己既要求低，個要求低咪你係呢個post屌左好耐既一般香港人返工出街既衣著打扮囉
大佬咁都要打咁多野屌人，你上面仲好意思話人壓力大
你平時出街咁多野睇唔順眼有無激到躁狂呀

香港夏天著麻質恤衫就得

服裝由古代到現代不斷演化
但係覺唔覺得現代服裝唔會再演化，即係幾百年之後d人著嘅衫應該同我哋無咩分別

邊套電影

由你做起

因係現實係戶口有幾多位數先最實際

on9番工己經要番十幾個鐘，坐兩三個鐘車，得番幾個鐘自己時間訓多15分鐘好過

我就從未見過一般平民白事會有人著all black

你講呢d我響外國就見過有人咁著去白事

我阿爺真係落樓下飲茶都著件灰色西裝嬲
戴埋頂貝雷帽
佢仲話佢成世人冇著過牛仔褲

時代潮流 係咁架啦
而家d女可以著yoga pants 突哂屎忽出街
講緊10年前都未有

太casual

舊一輩人真係要自己既衣著堅持

你阿爺係退役英軍？

髮型同手袋都係好麻煩

d pr 通常都係p 牌仔出d on9 post 博清熱門

好多香港人對自己要求低但又好鍾意屌其他人嘅打扮

我屌緊人哋嘅行為，你就屈到我好似屌曬所有香港人嘅打扮咁。香港人對時裝追求低唔係事實？我喺其他留言都有講香港最近進步咗好多，咁又點計

同埋燥狂嗰個似係你多啲，理性討論你又突然插嘴屌鳩我我都未反擊就話我燥狂

心水清
一睇開過咩post同時間就...

好想識你呀爺

ON 9香港天氣著老西返工未返到寫字樓都死撚咗啦

冬天我都鐘意着西裝,最好凍到得幾度加埋大褸皮手襪,大方又得體.

咪就係，根本果時啲衫就係呢啲款，無得揀，唔通就咁著底衫出街咩

好型

搭單一問
韓國幾時復古著返佢哋嘅傳統服飾？

樓主幾有品味
可惜呢到係連登

係討論區留言討論都比你講到係插嘴屌鳩你
又要咩反擊
唔同你玩喇，希望你現實生活唔好咁暴躁啦

我著背心都出汗

件校褸做得薯係一件事
起碼都叫同一個類別
屌你老母風褸係咩事
Crossover?

你同你自己講好過啦九唔搭八

真，日本ot先係正常嘅時候
香港人ot仲咁多聲氣又多怨言仲夠膽死上網開post呻

啊屌 係
波衫先係極致

Exactly

德國去wedding party都好多少人t shirt牛仔褲
同overeducated無關，根本文化問題

行山look好撚中 去到外國一見到行山褸就九成開口就講廣東話

咁又啱家居清潔煮食呢啲有哂工人準備
出街之前都自然多啲時間可以執靚副計佢

咁有好多style都啱夏天嘅有心就一定得

唔夠人講就立即退場 九唔搭八

以前大排檔見過呢啲衣著嘅老人家
之後佢哋lur痰lur茶渣大大聲問候人
嗰下反差真係正

其實我唔明
返工又要換制服同鞋，放工冇地方去都係返屋企
啲同事頂盡就係返放工換衫前後見到幾眼我着咩衫，都要嫌我求其唔好睇
tee，運動短褲，波鞋都唔比？已經好比面唔着拖鞋返去啦
放工如果約左人就會著得好啲架啦
如果唔係得返放工搭車幾個要見人，辛苦自己做乜

Form follows function.

望望個地圖
就知邊度凍邊度熱
問問題先諗一諗

全世界都越來越少中產
無錢無時間打扮

根本唔關熱唔熱事

十九世紀美國農民裝

諗起都覺得型

有品味的優雅老人

咁咪好囉，有衣着嘅自由。你自己鍾意打扮都好靚得，求求期期T shirt 牛仔褲都得，冇咩着衫嘅壓力。日本韓國對服裝要求高，自然壓力都大，女仔妝容一定要靚，男仔要成日着正裝，多都攰啦。（當然你以高標準的要求自己冇問題，但係可唔可以留返個空間俾人？）

樓主點著衫
可唔可以示範下
想學野

不過講真而家都好少見人gel 頭西裝褸，
以前我MK年代，身邊朋友個個都有件西裝褸出街

句野係oscar wilde 講

你做地盤？ 大撚把人著老西翻工 你張相中環日日都見到

樓主呢啲典型毒撚，社會低層唔識著衫/冇衫著就逼人跟佢冇衫著要統一制服
同中學便服日但著要校服扮晒野嘅柒頭毐撚一樣

想知樓主平時係咪着古裝出街？漢服？

因為古時冇全球暖化
依加有

樓主著踢死兔訓覺？

以前幾度依家幾度呀on lun 9

煲下劇就以為自己了解個世界

明明it人先係領導潮流

casual定formal都要睇場合 唔好錯就得

咁點解你打字咁casual, 以前要用文言文

自己覺得同生活節奏加快都有關

無咁多時間同心機去搞咁多衫褲野

一日半日都ok 日日都搞一大輪先出得街

著西裝打呔，攞大哥電話有咩用？

日日坐係電腦枱到
邊有心情打扮

屌你唔睇下舊時倫敦工業區d人點著衫

舊時d人無咁多野做，多d時間放係打扮。

潮流既野 生活模式轉變 邊有得講
你唔拎返文藝復興時期嘅衣著黎講
個啲仲華麗添

國屍

呢個真係好認同，唔知點解香港人去親旅行都要行山look, 明明都係食買玩行程無咩戶外活動

歐美真係全民西裝，第二段連唐人街啲華人都整到著到好正式

我覺得好撚熱喎

以前就算平民都著得好好

on9樓主
思想膠撚到笑死人

花咁多時間打扮俾人睇
邊個俾番D時間我

最接受唔到啲人牛記笠記去音樂會等等比較正式嘅場合
但係日常生活又有咩所謂呀 就算係西方國家比較upper class嘅人平時都未必化妝戴朱義盛

第二點就係有時唔係現代人casual
而係服裝設計有進步
就好似係女裝嘅晚禮服咁 以為有好多layers
依家多咗啲大膽設計、未必要包得好密實、有啲會追求修身，甚至有更多單一布料同車工都做到唔同效果

80年代d科幻藝術家想像2000年代d人著d衫已經好科幻
事實係而家科技的確已經好先進，但係都唔會影響服裝嘅設計，就好似U記有d新型嘅材料，但係cut出來都係T shirt嘅式樣
至少以男裝來講，可能未來成千年都跳唔出T shirt/ 恤衫／長褲／短褲嘅式樣，但係以往兩千年來講唔同地方嘅男裝都有好大變化

唔係富唔富足嘅問題 平有平玩貴有貴玩
問題係香港太多人唔睇場合著衫

因為香港個norms係 我亂著衫都無人會屌尻我

因為我casual。唔學得你班撚屌咁撚formal扮撚晒野

最出事咪婚宴場合囉
畢業典禮囉

可能氣候變化會令到人服裝有改變例如又多一次冰河時期到時一定會唔一樣 可能會運用科技發明啲更保暖嘅衣物
咁當然依種機率太低

因為天氣呀 屌你老鼠

Sport bra 都可以行山，運動裝自己可去出街同返工啦

我媽都係咁佢話咁樣方便走動

不過佢去旅行真係會行山

100年前每個國家啲人都著唔同衫..
鬼佬著西裝，亞洲人仲著緊清朝衫/古裝，韓服，和服..
過左100年全世界都變曬牛記笠記，

洗唔洗逐條片貼出黎
文藝復興果陣個個都著到好靚
咁當然貴族同平民有分別啦
但普遍都係formal過宜家
就算以前中國一樣會著清裝

因為唔需要著到咁formal lor，
真係慳返時間訓多陣好過

咁你真係要好好讀多d書，學下邏輯啦
你講d無邏輯嘢反駁其實我覆緊已經估到你會講乜，你可以繼續阿Q精神當我係啦

呢條友自己屌人先又扮理性真係好撚呀叻feel
明明我就見唔到有人屌樓主咁著有問題
人哋係講自己點解唔咁著都叫屌樓主
嚴人寬己把尺咪呢d

我覺得係因為以前d 人 d 時間冇咩野做
悠悠閒又一日, 可以花多d 時間打扮
以前打扮完一輪都係 飲下午茶 周圍行下
相反現代 唔會花咁多時間去打扮 有時間都訓多陣

The Queen’s Gambit嗰個年代着得casual嘅人又點會出現喺套劇裏面嗰啲酒店呢
係都喺工廠入面打緊工啦

如果你講緊嗰啲平民 e.g.蘇聯公園捉棋嗰啲阿伯/Mr. Shiabel
咁當時嘅fashion嚟講嗰啲可能都已經叫casual
畫家帽呢啲當時好平常 依加先變好潮好有打扮咁
你喺二戰時期着套U記出嚟應該係好潮
結論係呢啲嘢邊有得咁比較㗎啫

支那人就有理無理都恤衫西褲但周圍大小便

因為以前會用衣著打扮分地位、階級？
依家階級觀念冇以前咁厲害？

casuel 本身就係一種style， 唔係hea着就叫casuel。
依家呢十零廿年由矽谷開始興，casuel咪多人着casuel囉。

Steve Jobs 都係casual look，去笑返d當年返office一定要着老西，話佢哋老土，之後d人咪跟iPhone咁跟囉。

秒左

中國八九年代農民工咪就係咁

時間問題
邊有心力咁多打扮

全球變暖

我見好多上左年紀嘅伯伯好鍾意著西裝+波鞋

唔知邊撚個發明西裝
著到綁手綁腳咁
我係窮買唔起幾萬蚊套

人地得幾套衫著幾年
所以，歷史上睇經濟發展，有時都會講下一個人擁有幾多套衫同埋多唔多花款
西裝係一個以前某個時代嘅流行服飾，個個都咁著，窮人咪長期唔洗衫咁姐

樓主睇個tbb 膠劇分分鐘問埋人點解唔係屋企都gel行哂頭同訓教都化返個妝

因為上得鏡果d都唔係普通日常生活見到嘅人

果d咪又着到成隻aa狗咁

一套靚西裝閒閒地5，6千起跳，有幾多人着得起

你都on撚9

電影..
你不如問埋點解現代人唔識魔法啦.

咁先舒服，人地望到你就知你係武林高手

熱呀嘛
試下香港好似外國咁半年都勁凍
出街多多西裝都有得你睇啦

以前年代係咁著 成班戇鳩鳩以為電影先有

火雲邪神

拍戲唔執正啲
你撚會睇咩

樓主返去中世紀時代啦

如香港無咁熱都可以考慮下

依家連返OFFICE都唔洗著恤衫西褲,有D短TEE同短褲都得
呢個年代唔洗見客著乜都得啦

連登真係好撚低質
其實樓主提出既問題有大把歷史同文化影響可以追溯返
但無人會正經討論淨係話電影梗係啦香港好熱乜乜乜
真係垃撚圾

樓主5、60 年代嘅你

Because there are more important things in the world than your narrow aesthetic standards.
淨係覺得西裝洋裙先叫花心思打扮，你眼界都幾窄
係你stuck in the past唔係依家個社會有問題

真

樓主本身個post同文筆都無乜內涵，點會有人認真，咪玩啦

有咩地方嘅天氣西得過香港
仲未撚計屏風樓

去飲/去聽音樂會
見到個個男嘅牛仔褲波鞋
女嘅都係著到平時出街casual look
覺得肉酸得嚟好失禮
正路都著返套西裝/洋裝/連身長裙
人哋新人唔介意一回事
香港人出到去呢類基本禮儀都應該要做好

果陣無咁多選擇啦
香港咁熱又係選擇少好多
運動服飾 係果陣係有錢人先玩運動的

諗起我呀爺，食飽落樓下散步都要著恤衫（攝衫個隻）西褲皮帶皮鞋

相反我老豆去飲都牛記笠記唔在講，落樓下（夏天）既話直情衫都唔著屋村痴漢咁款

因為嗰陣係英屬香港

當日日都要打扮「精緻」
先稱得上得體
晒咁多時間做埋d門面野 到時你應該唔會想出街

屌你 咁係咪要著到戴高禮帽著燕尾服用埋米漿燙衫
仲要腰間配劍隻腳著白絲襪兼絲質手套揸住碌拐杖

樓主答我

我出街想買條廁紙加多幾粒橙

我使唔使著件白燕去襯返條廁紙

又係電影電視當現實生活既小學雞

裙你屎忽 而家好多女仔返工都唔一定就咁齋坐office
有時禽上禽落幾步著裙麻煩死
我自己幾時鍾意著裙未著囉 但唔代表我著褲唔elegant

死毒撚想𥄫腳 上網自己揾圖打飛機算啦

好彩而家越嚟越causal
最撚憎著formal wear
又唔舒服又熱
完全唔識合香港嘅氣候
最好快啲淘汰西裝呢啲咁不合時宜嘅on9嘢
個個著T恤短褲返工

利申：極之怕熱，勁易出汗

時代變 人物風景都改變

無錢買三

平時出街都係著smart casual+西裝褸+及膝大褸
但喺香港就polo+西褲多
冇機會著大褸

你有冇出過國

人終其一生都係想舒服啫

你返保安定m記

我同樓豬價值觀相若

係外國天氣夠涼你着衫自然多花款 就算你班時尚撚成日攞黎比嘅日韓都係地理處於遍北氣候較為凍 天氣凍你可以着嘅衫就多左 選擇多左變化亦都大左 咁你自自然然着到你想要嘅style

但香港地我屌你老母就黎冇冬天喇仆你個街 夏天日鳩日都三十七八度你着乜撚野呀可以 咪又係背心t shirt短褲 我屌你班時尚撚又唔撚攞東南亞國家黎比 亞熱帶地區天氣柒就自然最緊要着得舒服為主架啦屌你班時尚撚老母 又唔撚見係泰國馬來西亞啲鬼佬着得幾市正喎

啲時尚最撚鍾意就係屌鳩其他人話人冇撚品味然後突出自己識襯衫好撚威威咁 講真想着衫好睇你操靚個body好過啦 得個米七左右瘦猛猛咁左襯右襯揚長避短 操靚個上身有倒三角嘅你背心都型喇屌你老母

戇撚鳩
t shirt係二戰之後先開始興既野
講撚到以前D人特登有t shirt唔著要著套老西好formal先出得街咁

其實天氣熱根本唔會搞到襯唔到衫，有好多items都係夏天先可以著，例如linen shirt, seersucker suit, boat shoes，只係香港被英國文化影響較深，而英國氣候較香港寒冷，所以好多人一到夏天就唔識襯衫，我一直覺得Southern American, Italian style係比較適合香港氣候

天氣熱梗係最好tee 短褲 拖鞋出街
熱到閪咁仲講襯衫真係多鳩餘
但秋冬天我又唔多見人會執到好正
或者成個香港個個都身體好好十幾度都係著件短tee出街啦

多餘啦 講熱著唔到西裝
冬天未又係tee 運動褲 波鞋 加件outdoor 風褸出街

大陸佬成日恤衫西褲

依家啲老人家當年去行山野餐都會著西裝，最多配下涼鞋唔著皮鞋
所以你見有媽多老人家會著老西出街

冬天好凍嗰幾日都冇幾可有人著西裝褸 長長地既褸

闊腳褲其實好岩香港
鬆身啲冇咁熱
但要cutting岩

歐洲咩天氣，香港咩天氣
英國而家都越來越Casual，更何況香港咁撚熱

由細到大都覺得返白領工或者去一些莊重場合先要住

香港人文化不嬲都係hea。
唔講返工，淨係講出席畢業禮同埋婚禮，著返件有領既衫都唔識。

見樓上一班人賴天氣熱，唔諗下想當年美國人去西部開荒咪日日著住三件頭出街。你問下d大學生，到畢業個日都未必有一套見得人既正裝

唔係叫你日日要著套老西落街買腸粉，但去到正式場合執到自己體體面面都係禮貌嘅一種嚟㗎嘛根本係文化同教育問題。

利申：今晚去飲，着緊T恤牛仔褲波鞋

唔好白癡啦
人哋瞓覺果陣嘅10分鐘都賺到100萬

伯母辛苦哂

香港人好鍾意笑鳩人哋衣着帶太陽眼鏡出街都會俾人歧視覺得你扮曬嘢早多幾年帶帽出街都會俾人話overdressed

我都覺 香港人啲時裝真係似制服多啲
個個都一撚樣 仲要求其

啲例子都係西方嘅你有冇見亞洲人着西裝當出街衫咁着 有既大陸人囉 好優雅添

因為PARIS HILTON帶起左個潮流

成班荷里活明星跟風
跟住再有KIM K又再炒熱多一次

屌 諗起啲大陸佬西褲

樓主肯定係潮流台咩皮鞋西裝討論帖嗰班以為自己著西裝就好似好識著衫嗰班柒頭

咩場合，要著咩衫呢啲野香港人普遍唔識我認同。

但係世界潮流日日在變，仲懷緬乜撚野50/60年點點點著，點解依家唔係咁樣著啲人真係好柒

著Legging 出街= 姣西
任屌

屌撚到

樓主 唔casual 又成班連登仔控訴社會封建
出街都好大壓力架啦

大陸佬咪成日西裝皮鞋，口口叫乜總乜總

井底之蛙

日本仔其實都鍾意西裝褸當外套 當然佢地可以下身會襯條運動褲

咁都要控訴社會，睇開D啦

啱呀 啲人着得靚就個個都要咁著 完全靠腦補

其實近幾十年成個時裝風氣都係咁
香港都係跟緊外國風
連lv ,dior 呢d 大牌都街頭化
已經唔係單單香港問題

街都就嚟唔出，WFH

但亦都好多人討論呢個風氣係好定唔好

我以前都係咁諗 但係我今年試過著幾個月了
唔會有奇怪目光
唔會有人話你點點點
都唔會太熱
正常人就算短衫短褲都會搵冷氣地方啦

結論：唔好限制自己

點解會覺得西裝又唔casual?
講真個句 我一直都唔明點解T shirt 牛仔褲就叫casual
西裝著起上黎多步驟D 所以唔casual

呢個真心係比支那影響

自然美當然好
但係缺乏精緻 雕琢感
更何況唔係個個人都有
依家流行貼身緊身服飾 有幾人著得好自己知

不如你睇睇以前d英國佬去非洲safari點著先講

香港人唔識揀野係真嘅
幾多人夏天仲著條厚一厚又貼嘅牛 恤衫又著返冬天用嘅料
冇air flow又焗住d汗 乜都死啦

日日著同一套衫乜都臭

新年可以著唐裝

我覺得無話好定唔好既
簡單化都可以精緻
Chanel 當初都係簡化舊有概念，舒適起家
同埋去到咁上下又會潮流返轉頭

我以前有一排都堅持著麻質恤衫。麻質短褲

算。正經野入西裝po傾

黑人文化掘起
年輕人根本唔鍾意formal 野

Good point.
1我覺得係相反
西裝從來都冇平過 以前唔平依家都唔平 人工物料時間投入都唔少
工業革命只能夠取代簡單工序 成本減少 生產快 所以輕便衣服大行其道 而且越賣越平 因為平所以冇乜人care 生命周期短 咁人又貪平再買 最後變成fast fasion

唔單止平野架
依家d人買貴野都係揀casual野，或者講casual wear越黎越多高價野
幾千蚊件tee 大有人在

班律師點著㗎

香港亞熱帶天氣想唔著得簡單都唔得

恤衫牛仔褲算唔算casual？

d錢去哂供樓
你估我想架??

幾年前中學嗰陣喺日本旅行 好似平時喺香港着波褲T shirt 咁出街
之後全日發現得自己咁着出街

唔知係咪我問題 平時冇乜點見人着loafer
睇外國YouTuber好似好好襯

裇衫但唔啫底衫
露點

人地既現代化係好多代人之前已經開始。
香港人近年滲左唔少支那人，攪到整體冇進步

由明治維新開始 日本人已經開始西化。
個陣香港仲係小漁港

樓主鍾意依D Style，其實Mad Men仲正。60年代真係好多野都好靚。

潮流真係無得講，不過我都覺得美學上dress up少少係靚。

香港又熱又迫 著都咁靚去迫觀塘線食牛雜面？？？？

White tie

如果有奴隸或者僕人應該都唔使搞好耐

香港唔知點解係超鍾意波鞋
外國就算casual都好loafers, sperry

唔驚啦 潮流嘅嘢係翻炒再翻炒

你個利申